【逆權運動●Fact check】政府聲明引用警隊服務意見調查 同期港大民研結果相反

【逆權運動●Fact check】政府聲明引用警隊服務意見調查 同期港大民研結果相反

《蘋果》製圖(蘋果日報)

政府在民陣集會未正式開始，就發聲明對有口號針對警方表示遺憾，聲明更引述2018年的服務滿意程度調查及公眾意見調查，稱84%受訪者對警隊整體服務表現感到滿意，是2000年以來最高的百分比。不過《蘋果》翻查港大民研自行進行的調查，發現公眾在2018年對警隊滿意度僅51.3%，屬2000年以來的第二低，結果與警方調查剛剛相反。

相關新聞：【逆權運動】本土短片勉勵港人 8.18再出來表達訴求

警方的這項調查結果，過去一年經常被高官引述，由特首林鄭月娥、財政司司長陳茂波、以至警務處處長盧偉聰要讚揚警隊時均有提及。翻查資料，警方引述的「服務滿意程度調查」結果是在警務處網頁公佈，據網頁介紹，調查是委託港大民意研究計劃進行，但網頁未有公開抽樣方式及問卷原文。

網頁指這項調查是「約每3年」進行一次，由圖表可見，調查先後在2002、2005、2008、2011年進行後，跳過了發生佔領運動的2014年，在2015才恢復調查，2018年的則是最新的一次。

相關新聞：【逆權運動】遊行被拒=禁足金鐘中環？倘逼爆維園 疏散需「搵路行」或經「禁地」

這項警方調查的結果變化亦甚具戲劇性，對警隊表現「非常滿意」的比率，由2000年的9%一路急升至2018年的41%，即使在佔領翌年的調查，「非常滿意」比率亦有31%，屬當時的歷史新高；至於不滿的比率，即「頗不滿意」及「非常不滿意」比率總和，竟然從未超過10%，2018年的不滿比率只得6%。

港大民研其實一直都有自行就市民對警隊表現的滿意程度進行調查，1997年7月起每半年一次，方法、抽樣方式、問卷都有在網上公開。根據該調查，市民在2018年11月對警隊的滿意比率僅51.3%，屬2000年以來第二低，不滿比率就有28.3%，亦是2000年以來第二高。

這項調查在港大民研計劃今年6月結束前進行過最後一次，調查日期是6月3日至6日，當時尚未發生「反送中」運動中的連串警暴，該次調查的滿意比率是50.4%，比2018年底那一次更低；不滿比率則是28.1%。
-----------------------------

民陣8.18集會
日期：8月18日（星期日）
時間：下午3時
地點：維園
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

《蘋果》製圖

《蘋果》製圖

上一則
上一則
【VAR爭議】鏡頭每格相差0.02秒 越位誤差最多可達38.8厘米

下一則
下一則
【短片】【逆權運動●不斷更新】人潮不斷 港島綫個別列車不停銅鑼灣天后炮台山站

【逆權運動】本土短片勉勵港人 8.18再出來表達訴求
【逆權運動】遊行被拒=禁足金鐘中環？倘逼爆維園 疏散需「搵路行」或經「禁地」
【逆權運動】戴口罩要做負壓呼吸 唞唔到氣先至夠安全
【逆權運動】N95口罩防到催淚彈? 專家教你神級過濾配搭
【逆權運動】紀錄急救隊的日與夜 護士無懼中槍上前線「救年輕人係我責任」
8.18 齊上齊落 WAI YUEN GIN
【逆權運動】廣州維權人士被寫保證書 10月前禁足香港
【逆權運動】青衣機鐵站連儂牆遭縱火
【逆權運動】FT引述香港建制派：「年輕人不應低估中共的無情」
【逆權運動】倫敦巴黎近2000人聲援反送中抗爭 親中示威者踩場喝罵
【逆權運動】BBC︰AI初創公司決定撤離香港 商家問︰香港還安全嗎？
【逆權運動】白宮聯署又再達標 要求華府就721元朗恐襲制裁港府
【逆權運動LIVE】雨來傘擋！民陣集會流水式人龍延綿中環至北角 市民逼出告士打道
【逆權運動】魯比奧稱如武警鎮壓華府可制裁北京 直指中共藏富於港洗黑錢
【逆權運動】中國回應歐盟聲明 「外國無權干涉內政」
【逆權運動】黃之鋒不主張香港獨立 籲習近平與示威者對話
【逆權運動】中聯辦國徽去硬膠 西區警署掛網
【逆權運動】元朗白衣恐襲零起訴 鄭若驊「錄音機」：不評論
【逆權運動】巴黎反送中集會受騷擾 愛國人士「偉論」：待在家過自己生活就好
【逆權運動】「聲討黎智英」集會 20人響應到場拉橫額 「收工男」做指揮
【逆權運動】不滿港航撐警兼炒人 50地勤今請病假罷工佔全日四分一人手
【逆權運動】張建宗批示威者非真正愛港 波叔冀盡快「放錢入市民袋」
【逆權運動】拒答駐軍在港殺人是否合法 梁愛詩稱現時毋須頒佈緊急狀態
【逆權運動】武警深圳集結 體育場內繼續練習驅散示威者
【逆權運動】葵芳街坊「家無寧日」！克警濫放催淚煙 居民遭殃嚴重過敏
【逆權運動】內地團全部消失 皇崗口岸變清靜
【逆權運動】齊上齊落！黎智英現身維園：港人不會放棄
【逆權運動】逾百醫護聲援「爆眼」少女 黃任匡促高永文公開交代「彈珠論」
【陸續有嚟】周海媚為央視拍「接力守護香港」宣傳片 發表愛國愛港言論
【逆權運動】黃耀明促政府回應五大訴求：我一定會繼續出嚟
【逆權運動】政府擲191億無助息民憤 上街者：須徹查警隊濫權
【逆權運動】國泰空姐無懼白色恐怖赴維園集會：種種打壓化為抗爭動力
【逆權運動】街坊聲討克警射爆眼 港媽：5歲仔見到警察會驚
【逆權運動●不斷更新】人潮不斷 港島綫個別列車不停銅鑼灣天后炮台山站
【逆權運動】法政匯思歷任召集人齊集維園 李安然：真正破壞法治的是警方
【逆權運動】DSE學生無懼學業受影響撐罷課：而家講緊香港將來
【逆權運動】何韻詩赴「流水式」集會 與明哥同斥解放軍散播白色恐怖
【逆權運動】2部水炮車凌晨駛往港島戒備 可隨時出動對付示威者
【逆權運動】卓韻芝鬧爆警方濫發短訊：8.3集體毒殺市民，你們不發短訊？
【逆權運動】大批示威者冒雨步行去維園 英皇道現傘海無懼港鐵飛站
【逆權運動】「發夢女」偕「首遊母」做1日和理非 冀國際施援尋突破
【逆權運動●懶人包】克警可任闖私人地方拉人？Q&A拆解勿被誤導